[雪雪聲]譚允芝：掛港獨橫額「可能」違法 稱為證自由挑戰國家主權屬幼稚

大學校園近日出現港獨標語，大律師公會前主席譚允芝表示，所有的自由和權利都有規範和界線。她認為有人把話說「最盡、最刻薄」甚至挑戰國家主權，以證明自己享有自由，是十分幼稚的做法，社會亦須為其付出代價。

譚允芝今早出席商台節目時表示，香港言論、集會自由等權利均有規範和界線，一旦超越界線就不是值得崇尚的價值。她稱，社會有人為了證明自己享有自由，把話「說到盡」、不停挑戰國家主權和法律底線，是十分幼稚的做法，亦牽連香港為其付出代價，社會應反思。她說，「我覺得不值得，這是幾乎幼稚的一種做法，你爭取到多一些自由，香港又得到什麼呢？社會極之不安，校園內學生變成仇敵。」

對於社會有聲音指可引用刑事罪行條例第9條及第10條的煽動相關罪，處理鼓吹港獨行為，譚允芝稱，在校園內鼓吹港獨，不一定受學術自由保護。被問到在校園內掛港獨橫額會否觸犯法例，譚允芝說「有可能」，但要視乎橫額煽動港獨的程度。

一地兩檢又唔見你班撚樣出聲

仆街啦

傳轄下委員會質疑一地兩檢違憲 大律師公會拒公開表態

原來又係紅底

為咗爭做下任律政司
兩個呢排奶到雪雪聲

譚吮之

玩文字獄啦屌

咁即係九up啦

可能違法，其實句野冇意思。

這是幾乎幼稚的一種做法，你爭取到多一些自由，香港又得到什麼呢？

同湯渣一樣
乜鳩都'可能'違法玩白色恐怖

經典回帶

係犯法就一早拉撚咗啦，而家根本就耐你唔何，咪搵幾條旦散出來嚇鬼

睇到依句真係屌左出聲

睇返歷史，本地有好多野都係爭取返黎，佢為左投共可以做到咩程度

某程度已經反映左一樣野，就係港英時期依靠專業人士作為權威同領導人民想法嘅統治手法已經動搖緊。

當專業人士失去左權威同市民嘅尊重嘅時候，呢個階級會支那化同沒落

律師都講埋D咁ON9既野真係埋沒左良心

9up都「可能」違法

四大幼稚

譚吮支

印象中呢條友以前唔乃架喎好似，而家乃到袋底都損

家底都係左左地

以前算中間少少左傾

傾緊律政司個位呱

依家啲奶共律師一味靠嚇助紂為虐
只會用法律威嚇香港人